<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>book on Siege</title>
    <link>https://via.moe/tags/book/</link>
    <description>Recent content in book on Siege</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-US</language>
    <lastBuildDate>Tue, 13 Nov 2018 19:32:59 +0800</lastBuildDate><atom:link href="https://via.moe/tags/book/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>書單</title>
      <link>https://via.moe/books/</link>
      <pubDate>Tue, 13 Nov 2018 19:32:59 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://via.moe/books/</guid>
      <description>紫禁城的黃昏 莊士敦, 張昌麗 (譯者)
他，是末代皇帝溥儀的西洋老師；他，被英國宗教界抨擊為 “英國的叛徒”。 他，描繪了紫禁城內令人憧憬的生活圖景；他，記錄了外國人眼中近代中國跌宕起伏的政治局面。 《紫禁城的黃昏》是 “帝師” 莊士敦的懷舊集，以他與溥儀的主要交往經歷為線索，記述了從晚清到民國期間，中國發生的如戊戌風雲、辛亥革命、張勛復辟等事件，以及他的看法，客觀地反映了中國從帝制到共和的艱難過渡。
https://www.amazon.cn/dp/B00RWXN5N2
我的前半生 愛新覺羅 · 溥儀
愛新覺羅 • 溥儀是秦始皇確立皇帝制度以來的最後一位君主，是清朝的亡國之君，1912 年 2 月，他跌下統治地位的時候年僅六歲。《我的前半生》（全本）是溥儀的自傳，溥儀從自己的家族背景寫起，回顧了他在入宮做了皇帝、遭遇辛亥革命、滿清皇帝退位、中華民國成立、北洋軍閥混戰、出宮、客寓天津，做偽滿洲國皇帝、逃亡、直至解放後接受改造，成為普通公民的全部經歷。
https://www.amazon.cn/dp/B07GRJLPPL
潮來潮去: 海關與中國現代性的全球起源 近代中國海關始於太平天國運動（1850-1864）期間，1949 年共產黨在中國贏得政權後未幾結束。一個世紀中，它的身影不僅出現在中國的內陸腹地，還出現在遠在西北的烏魯木齊，甚至是西南的喜馬拉雅山。 無論沿海，還是內陸，海關對於中國而言都是一個重要機構，也是僅有的一個未有中斷且勢力幾乎可達全中國的機構。 近代海關之所以重要，在於它所提供的監管加速了中國的國際貿易，以及支持了涵括中國、歐洲、亞洲和美國在內的跨國人際網絡。它不但支持中國以平等的民族國家身份加入到新的外交體系，同時促進中國與國際組織間的合作，打造國際慣例，譬如航海公約。海關職員在私人閒暇時，是收集者、翻譯者、語言學家和學者，通過他們的活動，使中國在國際文化和學術組織中佔有一席之地。 從晚清到北洋，再到抗日戰爭乃至國共內戰，海關的歷史可以看作是整個中國近代史的縮影，並且觸及許多面向，進而影響了許多重大的歷史事件。
https://www.amazon.cn/dp/B0742XTZ9W
圖像中國建築史 梁思成
本書是已故著名建築學家梁思成教授早年用英文寫成的一部簡明中國建築史，旨在藉著大量照片和圖版，就中國古代建築的結構體系及其形制的演變，向西方讀者作個通俗的解說。 其資料源於作者本人和中國營造學社同仁於三、四十年代在中國廣大地區所作的大量實地考察、測繪記錄；書中圖版及照片絕大部分也是作者及其主要助手當年所親自繪製和拍攝的。
全書內容包括 ：中國建築結構體系的起源；明清兩朝保存下來的兩部中國古建築基本法規；佛教傳入以前的中國建築；石窟建築；從唐到清以來中國木建築的三個發展時期；中國佛塔（方形、多層式和密檐式）等。
大逃港（增訂本） 陳秉安
千言萬語說得再多，都是沒用的，把人民生活水準搞上去，才是唯一的辦法。不然，人民只會用腳投票。 ——習仲勳
1949 年後，內地綿延三十年的逃港浪潮一波接一波，這段歷史一直被湮滅。本書作者以記者的身份，在二十多年裡，一個一個跟蹤尋訪大逃港的親歷者，從當時的地方要員到普通百姓，從立功受獎者到因罪受罰者，從逃港後發家致富者到終生窮困潦倒者，真實記錄了從 1950 年到 1979 年間發生在深圳河邊歷時 30 年的百萬人「大逃港」事件，再現了內地改革開放的窗口深圳在大變局前夜的這段歷史。
本書自 2011 年出版後深受讀者歡迎，已經成為常銷書。此增訂本增補了多幅照片和逃港者自述。
https://www.hkbookcity.com/showbook2.php?serial_no=1014959
黑暗之城：九龍城寨的日與夜 林保賢 (作者)
為烏煙瘴氣和危險的地方？──林保賢（Ian Lambot） 傳說中的「三不管」地帶九龍城寨，是一個傳說，是一個謎…… 有將近五十年，九龍城寨這個奇特社群是位於香港中心地帶的黑暗世界。城寨沒有法律、漠視基本服務、規劃條例或建築標準，但它不但繼續存在，而且蓬勃發展。但是，在英國、中國和香港政府「三不管」的情況下，這種地方怎麼能存在於一個現代城市之中？誰會在那裏生活？為什麼？ 《黑暗之城：九龍城寨的日與夜》不但收錄具份量的歷史篇章，更有俯拾皆是的精彩照片、繪畫、地圖和城寨街坊的口述故事，詳細地探討 1945 至 1990 年間城寨的急遽發展，同時研究它過去的黑暗面。城寨總給人詭異和神秘之感，是源於許多關於它的謬見，此書也會道出這些謬見背後的真相。 九龍城寨，是一個逝去的地方，在巔峰時期，曾是三萬五千多人的家，而且至今仍是世人所知人口最稠密的社區，城寨清拆二十年多後，《黑暗之城：九龍城寨的日與夜》記錄了城寨的黃金歲月與消亡，與讀者一同重新思考和認識九龍城寨這個空間和生活其中的不平凡社群，為他們留下獨特的城寨印記，撿拾城寨的凋零與茂盛。
https://www.amazon.cn/dp/9888340891
交接香港: 親歷中英談判最後 1208 天 陳佐洱</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
