<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>song on Siege</title>
    <link>https://via.moe/tags/song/</link>
    <description>Recent content in song on Siege</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-US</language>
    <lastBuildDate>Tue, 29 Sep 2015 19:32:59 +0800</lastBuildDate><atom:link href="https://via.moe/tags/song/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>粵語金曲分享</title>
      <link>https://via.moe/share-cantonese-songs/</link>
      <pubDate>Tue, 29 Sep 2015 19:32:59 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://via.moe/share-cantonese-songs/</guid>
      <description>剛剛看完港囧，徐崢導演在電影裡面穿插了許許多多的粵語老歌
每一首歌 也是訴說着一個個故事
我想推薦一些我喜歡的粵語歌曲給大家
我覺得真正的廣東文化也不只是香港帶給我們的印象
但是現在的粵語歌曲也基本來自香港了
港囧裡面出現過的粵語老歌 有一些也是耳熟能詳
首先推薦的是一個有才的香港富二代
十年 三首歌 訴說了一個悲傷的故事
最後，妳根本不懂妳多年來喜歡的 &amp;ldquo;ta&amp;rdquo; ，這一切都是自己的猜測與幻想。
前幾天 麥浚龍放出了最後一支歌結束這個故事
另外 《耿耿於懷》的 mv 很有意思，與 吳日言 的 《扯線風箏》正好是相反的。
接下來推薦一下天后 謝安琪的幾首歌曲
《喜帖街》
囍帖街（利東街 位於灣仔）原本是香港一條歷史非常悠久的街道，見證了香港的變遷，但後來港府想拆遷發展商業，市民建議不要動留作紀念，廣泛徵求意見後港府決定把其作為一個旅遊景點。 後來黃偉文在這條街的故事裏感悟出很多人生道理，寫了一首歌來紀念這條街道。
由 Eric Kwok 作曲、編曲和監製，黃偉文填詞，成為 2008 年香港最佳歌曲，至今仍然是香港獲得最多歌曲獎的流行曲，成為香港樂壇標誌性歌曲，亦帶摯謝安琪登上天后寶座及獲得多個大獎。
云云獎項中，由商業電台頒發的「叱咤樂壇我最喜愛的歌曲大獎」為全港唯一一座公開票數之公眾投票歌曲獎，囍帖街為香港樂壇史上最高票數之獲獎歌曲，被肯定為千禧港樂之經典。
另外一首《年度之歌》則唱出了 謝安琪 內心的感受
「《囍帖街》曾經聽哭了，當時真是橫掃各大頒獎禮，可謂」年度之歌「，之後謝安琪就唱了這首《年度之歌》，總感覺這是在呼應她的《囍帖街》所帶來的音樂事業高峯。流行是一首窩心的歌，突然間説過就過。比長夜的冷寂更難忍受的，是絢爛後的重歸落寞，能恬淡看開一切的世間能有幾人。」
這是來自網易雲音樂的一則評論，也許真是 Kay 的想法。
人生不可能事事風順，總有下坡與低谷，大起大落，淡然面對就夠了。
作爲一個歌手，能唱出自己想唱的歌，也是種釋懷。
《獨家村》 Kay 的歌曲裡爭議最多的一首歌
下面是來自 林滴藍 對這首歌的解讀，認為歌詞與中港矛盾及貧富懸殊有關。
若妳為求風光去鞠躬 祝福妳成功
這小店就如美夢 不想因應恩客易容
就算將過得很窮 賣它僅有的種
妳怪我不夠笑容 不懂跟風變通
難及妳沒原則 犧牲那初衷 隨舊情斷送」整首歌中其實主角一直以第一身跟伴侶訴說內心心底話，一如〈富士山下〉中主角規勸對方不要因愛情這虛無之物，傷害自己，劃破手腕，氣氛溫和，偏偏有股淡然的哀傷。〈獨家村〉中主角則有一間小店，販賣夢想，擺售特色，堅持己見，不隨波逐流，委曲求存，但偏偏被對方挑剔批評，不懂變通，不求風光成功，但主角則反問「難及妳沒原則 犧牲那初衷」？
主角不欲委曲求存，香港人難道不是一樣嗎？我們所珍以重之的自由、法治、人權，為什麼要為所謂的「中港融合」而拱手相讓？香港這一小店，面積不大，地方淺窄，但我們香港人靠什麼立足於世界？不是靠我們的靈活變通，不是靠我們的本土文化，不是靠我們的原則嗎？
沒法跟妳輕輕鬆鬆假裝卿卿我我只好放手
守護我的獨家村
和妳同做過的美夢發完 讓我一個擁抱互相許過的夙願
任妳毀我誇我自甘孤僻 都不要自尊心給折損</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
